\defmathtask[task=25,variant=15,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Mon, 02 Jan 2017}
\Large

В треугольнике \( ABC \) с тупым углом \( ACB \) проведены высоты
\( AA_{1} \) и \( BB_{1} \).  Докажите, что треугольники
\( A_{1}CB_{1} \) и \( ACB \) подобны.

% task text
\begin{solution}
  Прямоугольные треугольники \( AA_{1}C \) и \( BB_{1}C \) подобны по острым углам~---~
  вертикальные углы \( ACA_{1} \) и \( BCB_{1} \) равны.
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.405}
%
  Запишем отношение сторон:

  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{ .5\linewidth}
    \begin{align*}
      \frac{AC}{BC} = \frac{A_{1}C}{B_{1}C}\;\Rightarrow\; \frac{AC}{A_{1}C} = \frac{BC}{B_{1}C}
    \end{align*}
  \end{minipage}

  Полученное равенство есть пропорциональность сторон, смежных с
  углами \( ACB \) и \( A_{1}CB_{1} \) в треугольниках
  \( A_{1}CB_{1} \) и \( ACB \). Так как эти углы равны как
  вертикальные, то треугольники подобны, что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
